<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content>
    <title>Contacto</title>
    <bar>
        <item>Enviar un mensaje</item>
        <item>Llenar la encuesta</item>
        <item>Hacer una donación</item>
    </bar>
    <introduction>
        ¿Tienes alguna pregunta, duda, sugerencia o deseas simplemente dejar un comentario acerca de tu experiencia usando este medio? ¡No hay problema! Rellena el formulario incluído en esta página y listo. Si aún no lo has hecho, se te invita, igualmente, a dejar tus impresiones de forma divertida, participando en una encuesta en la que podrás indicar que tal te ha parecido todo. Finalmente, si deseas contribuir de un modo más activo a la realización de este tipo de iniciativas, considera mostrar tu apoyo haciendo una donación en Bitcoins a su autor, la cual por muy modesta que sea, será de gran ayuda y más que bienvenida.
    </introduction>
    <texts>
        <item>El mensaje ha sido enviado con éxito. Gracias!</item>
        <item>La encuesta ha sido procesada con éxito. Gracias!</item>
        <item>GENERAL</item>
        <item>Votos</item>
    </texts>
    <form>
        <labels>
            <item>Nombre</item>
            <item>Correo</item>
            <item>Asunto</item>
            <item>Mensaje</item>
        </labels>
        <options>
            <item>Tópico general</item>
            <item>Sugerencias de atributos para personajes</item>
            <item>Sugerencias para mejorar el programa</item>
            <item>Sugerencias para expandir el servicio</item>
            <item>Reportar contenido erróneo</item>
            <item>Reportar funcionamiento defectuoso</item>
        </options>
        <placeholder>
            <item>Escribe</item>
            <item>el número oculto</item>
            <item>la letra oculta</item>
        </placeholder>
        <sign>Todos los campos son opcionales excepto el de mensaje*</sign>
    </form>
    <survey>
        <introduction>
            Las páginas de contacto no siempre son aburridas. Si eres de las personas que disfrutan de las encuestas, te invito a que respondas esta.
        </introduction>
        <sections>
            <item>
                <title>DISEÑO</title>
                <topics>
                    <item>¿Qué tan bien encaja todo, sin elementos fuera de lugar colapsando con otros?</item>
                    <item>¿Qué tan legible, relajante y no agresivo a la vista es el contenido?</item>
                    <item>¿Qué tan facilmente accesible son las secciones, enlaces, botones, etc?</item>
                </topics>
            </item>
            <item>
                <title>PROGRAMA</title>
                <topics>
                    <item>¿Qué tan útil crees que sea lo que permite hacer?</item>
                    <item>¿Qué tan sencillo de usar y fácil de entender resulta?</item>
                    <item>¿Qué tan eficaz o adecuada es la forma en que está concebido?</item>
                </topics>
            </item>
            <item>
                <title>SISTEMA</title>
                <topics>
                    <item>¿Qué tan bien y sin errores funciona todo?</item>
                    <item>¿Qué tan rápido se cargan las páginas y se ejecutan las acciones?</item>
                </topics>
            </item>
            <item>
                <title>OTROS</title>
                <topics>
                    <item>¿Qué tan de calidad es el contenido y la redacción del mismo?</item>
                    <item>¿Qué tan consistente y bien estructurada es la arquitectura del sitio?</item>
                </topics>
            </item>
        </sections>
        <buttonLabels>
            <item>Nada</item>
            <item>Muy poco</item>
            <item>Un poco</item>
            <item>Mucho</item>
            <item>Bastante</item>
        </buttonLabels>
    </survey>
    <donation>
        <introduction>
            El autor agradece que desees contribuir a valorar el tiempo y la dedicación que ha empleado en llevar a cabo este tipo de iniciativa, mediante una donación en reconocimiento a su actividad y en agradecimiento al provecho que como usuario hayas obtenido del uso de esta aplicación. Desafortunadamente, la única donación que es posible aceptar de momento es en Bitcoins. Para llevarla a cabo, copia la dirección a la que enviar o escanea el código QR de la imagen.
        </introduction>
        <text>DIRECCIÓN</text>
    </donation>
    <buttons>
        <item>BORRAR</item>
        <item>ENVIAR</item>
    </buttons>
</content>